\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[14pt]{extsizes} % для того чтобы задать нестандартный 14-ый размер шрифта
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian,english]{babel}

\usepackage{graphicx}
\graphicspath{}
\DeclareGraphicsExtensions{.pdf,.png,.jpg}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{setspace,amsmath}
\usepackage[left=20mm, top=15mm, right=15mm, bottom=15mm, nohead, footskip=10mm]{geometry} % настройки полей документа
\usepackage[dvips]{graphicx}
\graphicspath{{images/}}
\usepackage{mathtools}

\begin{document} % начало документа

% НАЧАЛО ТИТУЛЬНОГО ЛИСТА
\begin{center}
\hfill \break
\large{Министерство образования и науки Российской Федераци}\\
\large{ФГАОУ ВО «Севастопольский государственный университет» }\\
\hfill \break
\normalsize{Институт радиоэлектроники и информационной безопасности }\\
\hfill \break
\normalsize{Кафедра «Информационная безопасность»}\\
\hfill\break
\hfill \break
\hfill \break
\hfill \break
\large{}\\
\hfill \break
\hfill \break
\hfill \break
\large{\textbf{ОТЧЕТ}}\\
\normalsize{Лаботаторная работа №3\\
«Восстановление алгоритмов»\\
по дисциплине\\
«Методы и средства защиты програмного обеспечения»}\\
\hfill \break
\hfill \break
\hfill \break
\end{center}

\normalsize{ \hspace{250pt}
\begin{tabular}{cccc}
Выполнил: студент гр. ИБ/б-20-2-о\\
Четин Александр Анатольевич \\
Защитил с оценкой: \underline{\hspace{3cm}} & \\
Принял: Лихолоб П.Г.
\end{tabular}
}\\
\hfill \break
\hfill \break
\hfill \break
\hfill \break
\hfill \break
\hfill \break
\begin{center} Севастополь 2021 \end{center}
\thispagestyle{empty} % выключаем отображение номера для этой страницы

% КОНЕЦ ТИТУЛЬНОГО ЛИСТА

\newpage

 % Вывод содержания
\newpage
\section{Входные и выходные данные}
\begin{verbatim}
Входные — (g: Graph, origin: Any, target: Any)
Выходные — None, path
(при условии:if last == target)
\end{verbatim}

\section{Составные и неделимые элементы}
\begin{verbatim}
def breadth_first_search(g: Graph, origin: Any, target: Any)
    if origin in g.vertices: - неделимый участок кода
        path = [origin] - неделимый участок кода
        queue = Queue() - неделимый участок кода
        queue.enqueue(path) - неделимый участок кода
        while queue:- неделимый участок кода
            path = queue.dequeue() - неделимый участок кода
            last = path[len(path) - 1] - неделимый участок кода
            if last == target: - неделимый участок кода
                return _edges_from_path(path) - неделимый участок кода
            for neighbour in g[last].get_neighbours(): - неделимый участок кода
                if neighbour not in path: - неделимый участок кода
                    new_path = path.copy() - неделимый участок кода
                    new_path.append(neighbour) - неделимый участок кода
                    queue.enqueue(new_path) - неделимый участок кода
        return None - неделимый участок кода
    else: return None - неделимый участок кода
\end{verbatim}
\section{Операции ветвления}
Операции ветвления:

Условие if, пока origin в g.vertices. Цикл while, queue будут выполняться условия. При условии last == target будет возвращаться path при всех остальных условиях будет возвращаться None
\newpage
\section{Словесный алгоритм}
\begin{verbatim}
1. получение переменных: g, origin, target.
2. создаётся условие графа
3. path присваевается значение origin
4. queue присваевается к классу Queue()
5. создается цикл while для queue 
6. в цикле для queue происходит присвоение значений для path и last
7. создается условие if для last 
8. в условие if возвращается значение path
9. создается цикл for для neighbour в last
10. создается условие if для neighbour который не в path далее 
идет присвоение к новым path.
11. возвращается значение none в другом случае тоже возвращается none
\end{verbatim}
\newpage
\section{Блок-схема}
\begin{figure}[h]
\center{\includegraphics[scale=0.5]{lr3 block.jpg}}
\caption{Блок-схема алгоритма}
\label{fig:image}
\end{figure}
\newpage
\section{Оценка сложности алгоритма}
Алгоритм является легким. В его составе присутствует условие, при котором будет выполняться цикл while, внутри которого находятся условия.
\section{Предложенные метод усложнения кода}
Исскуственное усложнение кода:
Добавление лишних невозможных условий, которые никогда не могли бы произойти и несколько лишних циклов, работающих с подобными условиями.
\newpage
\section{Реализация усложнения}
\textbf{Усложнённый код:}
\begin{verbatim}
def breadth_first_search(g: Graph, origin: Any, target: Any)
    if origin in g.vertices:
        path = [origin]
        queue = Queue()
        queue.enqueue(path)
        x = 7
        while x < 6:
            path == neighbour
        if x == Queue():
            return origin
        while queue:
            path = queue.dequeue()
            last = path[len(path) - 1]
            if last == target:
                return _edges_from_path(path)
            for neighbour in g[last].get_neighbours():
                if neighbour not in path:
                    new_path = path.copy()
                    new_path.append(neighbour)
                    queue.enqueue(new_path)
        return None
    else: return None
\end{verbatim}
\newpage
\textbf{Исходный код:}
\begin{verbatim}
def breadth_first_search(g: Graph, origin: Any, target: Any)
    if origin in g.vertices:
        path = [origin]
        queue = Queue()
        queue.enqueue(path)
        while queue:
            path = queue.dequeue()
            last = path[len(path) - 1]
            if last == target:
                return _edges_from_path(path)
            for neighbour in g[last].get_neighbours():
                if neighbour not in path:
                    new_path = path.copy()
                    new_path.append(neighbour)
                    queue.enqueue(new_path)
        return None
    else: return None
\end{verbatim}

\end{document} 